<img src='http://atomjump.org/images/logo80.png'>

# atomjumpcom-सामग्री-केवल
यह रिपॉजिटरी https://atomjump.com पर महत्वपूर्ण सामग्री की एक सार्वजनिक प्रति है,
यदि सर्वर डाउन हो तो।




# मैसेजिंग यूजर गाइड


## परिचय
एटमजंप मैसेजिंग लाइव मैसेजिंग और फोरम संचार के लिए एक बहुस्तरीय 'प्रोग्रेसिव वेब ऐप' है। इसके मूल में एक मैसेजिंग इंटरफ़ेस है जो एकल फ़ोरम संचालित करता है, और यह मार्गदर्शिका आपको सिखाएगी कि इस इंटरफ़ेस को कैसे संचालित किया जाए। आप किसी वेबसाइट पर विशेष लिंक पर क्लिक करके एटमजंप फ़ोरम पा सकते हैं, जो फ़ोरम को आपके ब्राउज़र में एक पॉप-अप बॉक्स में खोल देगा। कोई भी वेबसाइट इन मंचों को संचालित कर सकती है, और AtomJump.com इन वेबसाइटों में से एक है।

एक वैकल्पिक स्टार्टर ऐप है (जो होमपेज आइकन पर टैप करने के बाद ब्राउज़र में चलता है), जो आपको अपने पसंदीदा फ़ोरम को एक स्थान पर एकत्रित करने और इंटरनेट पर किसी भी एटमजंप मैसेजिंग फ़ोरम से नए संदेशों की जांच करने की अनुमति देता है। ये सभी घटक खुले स्रोत और मुफ़्त हैं। एटमजंप मैसेजिंग एक पंजीकृत 'सुरक्षित ऐप' है।

* https://atomjump.com/wp/safer-apps/

एक प्रगतिशील वेब ऐप होने के नाते, पहली पीढ़ी के ऐप-स्टोर मैसेजिंग ऐप की तुलना में इसके कुछ फायदे हैं:

* आप अपने फोन पर किसी बात पर चर्चा कर रहे होंगे और उसी बातचीत के डेस्कटॉप संस्करण पर तुरंत, संभवतः बिना लॉग इन किए भी स्विच कर सकते हैं।
* आप केवल एक वेब लिंक भेजकर ऐसे लोगों के समूह को फ़ोरम में आमंत्रित कर सकते हैं, जिन्होंने पहले एटमजंप में साइन इन नहीं किया है। उन्हें खाता बनाने की आवश्यकता नहीं है.
* किसी नए व्यक्ति को बातचीत में शामिल होने के लिए, फ़ोन पर बहुत सारे सुरक्षा अनुरोधों के साथ, किसी बड़े ऐप को डाउनलोड करने की कोई आवश्यकता नहीं है।
* प्रत्येक अलग फोरम को एक अलग संगठन द्वारा संचालित किया जा सकता है, और उस फोरम की कार्यक्षमता को ऑपरेटर द्वारा चुना जाता है, जिसे बुनियादी बिल्डिंग ब्लॉक्स (जिसे 'प्लगइन्स' कहा जाता है) से एक साथ रखा जाता है।

आरंभ करने के लिए आप उदाहरण के लिए एक फ़ोरम आज़मा सकते हैं। https://atomjump.com

वैकल्पिक एटमजंप मैसेजिंग स्टार्टर ऐप (आईफोन/एंड्रॉइड/डेस्कटॉप) प्राप्त करने के लिए:

* https://app.atomjump.com

## संदेश पोस्ट करें
यदि आप AtomJump.com पर हैं तो फोरम में प्रवेश करने के लिए बड़े नीले 'चैट' बटन पर क्लिक करें। आपके द्वारा किसी विशेष लिंक पर क्लिक करने के बाद एटमजंप सॉफ़्टवेयर का उपयोग करने वाली अन्य साइटें मैसेजिंग पॉप-अप दिखाएंगी।

शीर्ष पर 'अपनी टिप्पणी दर्ज करें' बॉक्स में टाइप करना प्रारंभ करें और 'भेजें' पर क्लिक करें। इतना ही! आपको किसी खाते की आवश्यकता नहीं है, हालाँकि यदि आपने अपना नाम नहीं रखा है तो आपको 'एनॉन XX' कहा जाएगा।


## एक संदेश लिखना
आप विभिन्न प्रकार के मीडिया के लिए कुछ सामान्य मैसेजिंग शॉर्टकट दर्ज कर सकते हैं।

__``Enter``__ बनाता है

``http://link.com`` http://link.com

``link.com`` <a href='http://link.com'>link.com</a>

``:)`` <img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/smiley.png'> **

``:(`` <img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sad.png'> **

``;)`` <img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/wink.png'> **

``लोल`` <img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/lol.png'> **

``😜😀😊😇⚽️🎎🦊💭`` 😜😀😊😇⚽️🎎🦊💭
<img src='https://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2023/08/iphone-emoji.jpg'>
<img src='https://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2023/08/android-emoji.jpg'>

``कृपया मुझे 5 डॉलर का भुगतान करें`` bWp1bXAlMmVjb20lMjZsYyUzFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwVHJ5JTI1MjBwYXklMjUyMDUlMmUlMmUlMmUlMjZhbW91bnQlM2Q1JTI2Y3VycmVu Y3lfY29kZSUzZFVTRCUyNmJ1dHRvbl9zdWJ0eXBlJTNkc2VydmljZXMlMjZub19ub3RlJTNkMCUyNmJuJTNkUFAlMmRCdXlOb3dCRiUyNTNhYnRuX2J1eW5vd0NDX0xHJTJlZ2lmJTI1M2FO b25Ib3N0ZWRHdWVzdCUyNiUyNndhX3R5cGUlM2RCdXlOb3clMjY&flowlogging_id=e9fa8a7c2f07f#/checkout/login">कृपया मुझे 5 डॉलर का भुगतान करें< /a> [पेपैल के लिंक के साथ]

/a> [पेपैल के लिंक के साथ]

``http://yoururl.com/yourvideo.mp4`` [एक ग्रे वीडियो आइकन दिखाता है, जिस पर क्लिक करना होगा]
``https://atomjumpurl/api/images/im/upl8-32601688.mp4`` [वीडियो की एक तस्वीर दिखाता है, जिस पर क्लिक करना है]

``लंदन@`` <a href='http://london.atomjump.com'>london@</a> [http://london.atomjump.com के लिंक के साथ]

``london.atomjump.com`` <a href='http://london.atomjump.com'>london@</a> [http://london.atomjump.com के लिंक के साथ]

``http://a.every.long.link.with.lots.of.text.com`` <a href='http://a.every.long.link.with.lots.of.text. com">विस्तृत करें</a> [http://a.every.long.link.with.lots.of.text.com के लिंक के साथ]

``http://yoururl.com/yourpic.jpg`` <img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sunset_nelson-150x150.jpg'> [चित्र दिखाता है]

``http://yoururl.com/youraudio.mp3`` [क्लिक करने के लिए एक ग्रे ईयर आइकन दिखाता है]

``http://yoururl.com/yourdoc.pdf`` [क्लिक करने के लिए एक पीडीएफ आइकन दिखाता है]


** यह सुविधा AtomJump.com पर डिफ़ॉल्ट रूप से चालू है, लेकिन यदि आपके प्रदाता ने इन प्लगइन्स को शामिल नहीं किया है तो ऐसा नहीं हो सकता है।

## वीडियो कॉन्फ्रेंस के लिए

जब आप किसी फ़ोरम में हों, तो 'भेजें' बटन के बगल में कैमरा आइकन पर क्लिक करें। यह वीडियो फ़ोरम में प्रवेश करने से पहले एक पुष्टिकरण स्क्रीन प्रदान करेगा। कुछ ब्राउज़रों को पहले आपके ब्राउज़र में कैमरे की अनुमतियाँ स्वीकार करने की आवश्यकता होती है।

<img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/video-cam.png'>

फ़ोन उपयोगकर्ता एक अलग ऐप डाउनलोड करना पसंद कर सकते हैं।

* https://itunes.apple.com/us/app/gitsi-meet/id1165103905
* https://play.google.com/store/apps/details?id=org.gitsi.meet
* https://gitsi.org/downloads/

किसी से मिलने के लिए, बेहतर होगा कि आप अन्य लोगों को एटमजंप फोरम का यूआरएल भेजें (एटमजंप.कॉम पर आप शेयर आइकन पर क्लिक कर सकते हैं) और उन्हें कैमरे पर क्लिक करने के लिए कहें। आपको जित्सी पर अधिक निर्देश मिलेंगे। https://gitsi.org/user-faq/

ध्यान दें: ये वीडियो फ़ोरम सार्वजनिक हैं, जब तक कि आप किसी निजी फ़ोरम पर न हों, और जबकि आपको नए उपयोगकर्ताओं को शामिल होने से पहले स्वीकार करना होगा, इसके बाद आपको अन्य लोगों को जो दिखाया जाता है उससे सावधान रहना चाहिए। यदि आप यहां गोपनीयता चाहते हैं, तो आपको एक बार का सत्र शुरू करना चाहिए, या एक निजी फोरम खरीदना चाहिए।

वैकल्पिक विधि: जबकि आपको अधिकांश प्लेटफ़ॉर्म पर वीडियो फ़ोरम पर क्लिक करने में सक्षम होना चाहिए, कुछ प्लेटफ़ॉर्म जैसे। विशेष रूप से आईपैड/इंटरनेट एक्सप्लोरर, आप वैकल्पिक रूप से डेस्कटॉप/ऐप को सीधे चला सकते हैं, और फ़ोरम पते को उसमें कॉपी कर सकते हैं। जैसे AtomJump.com पेजों के लिए फ़ोरम का पता 'https://gitsi0.atomjump.com/[a अद्वितीय कोड]ajps' होगा और उसके बाद उपडोमेन होगा। आप इसे बैंगनी "लिंक" आइकन के पते को देखकर भी पा सकते हैं।


## अपना नाम रखना
निचले बाएँ कोने में 'सेटिंग्स' पर क्लिक करें। अपना नाम 'आपका नाम' में लिखें और 'सेटिंग्स सहेजें' पर क्लिक करें। आपको पूर्ण खाते की आवश्यकता नहीं है, लेकिन यदि आप निजी संदेश प्राप्त होने पर सूचनाएं प्राप्त करना चाहते हैं, तो आपको एक की आवश्यकता होगी (नीचे देखें)।

<img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/your-name.png'>


## एक खाता स्थापित करने के लिए

खाता स्थापित करने का मतलब है कि आप निजी संदेश प्राप्त कर सकते हैं। निचले बाएँ कोने में 'सेटिंग्स' पर क्लिक करें। अपना नाम 'आपका नाम' में लिखें, और अपना ईमेल पता 'आपका ईमेल' में लिखें।

वैकल्पिक रूप से, आप खाते पर एक पासवर्ड जोड़ सकते हैं (जो किसी अन्य व्यक्ति को आपके निजी संदेशों को पढ़ने से रोकता है)। यदि आप इसे जोड़ना चाहते हैं, और यह अत्यधिक अनुशंसित है, तो 'अधिक' पर क्लिक करें और अपना पासवर्ड दर्ज करें।

'सेटिंग्स सहेजें' पर क्लिक करें।

<img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/settings.png'>

आपको निजी संदेशों पर ई-मेल सूचनाएं मिलेंगी, लेकिन हम आपके ईमेल पते का उपयोग किसी अन्य उद्देश्य के लिए नहीं करते हैं।

## नए पीसी या फोन पर लॉग इन करना
उसी ईमेल और पासवर्ड का उपयोग करें जो आपने खाता सेट करते समय अपने पहले डिवाइस पर दर्ज किया था।

याद रखें, यदि आप सार्वजनिक पीसी पर हैं, तो जब भी आप पीसी छोड़ें तो आपको लॉग आउट करना चाहिए, क्योंकि आपका लॉगिन विवरण याद रखा जाएगा।

नोट: प्रत्येक अलग एटमजंप सर्वर इंस्टॉलेशन का अपना निजी उपयोगकर्ता डेटाबेस होता है। यदि आपका खाता AtomJump.com पर स्थापित किया गया था, तो खाता अन्य AtomJump.com संपत्तियों पर साझा किया जा सकता है, लेकिन, यह जरूरी नहीं कि यह आपको मिलने वाले मैसेजिंग पॉपअप के हर संस्करण में काम करेगा, क्योंकि ये अन्य कंपनियों द्वारा चलाए जाते हैं। .

## एक व्यक्ति को निजी संदेश लिखना
व्यक्ति के किसी संदेश के आगे उसके नाम पर क्लिक करें या टैप करें। फिर एक संदेश दर्ज करें और '[उनके नाम] को भेजें' पर टैप करें।

<img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/send-privately-288x300.png'>

सभी को फिर से देखने के लिए संदेश पोस्ट करना शुरू करने के लिए आपको 'गो पब्लिक' पर क्लिक करना होगा।

## फोरम सब्सक्राइबर्स को एक निजी संदेश लिखने के लिए
'गो प्राइवेट' पर क्लिक करें। संदेशों को सामान्य रूप से दर्ज करें.

एक बार जब आप सार्वजनिक मंच पर पोस्टिंग पर लौटने के लिए तैयार हों, तो फिर से 'गो पब्लिक' पर क्लिक करें।

## किसी ट्विटर उपयोगकर्ता को उत्तर देना
व्यक्ति के किसी संदेश के आगे उसके नाम पर क्लिक करें या टैप करें। फिर एक संदेश दर्ज करें और 'भेजें' पर टैप करें।

ध्यान दें, ट्विटर उत्तर हमेशा सार्वजनिक रहेगा, और आपको ट्विटर खाते की आवश्यकता नहीं है। हमारे एटमजंप खाते से स्वचालित रूप से एक संदेश भेजा जाएगा जिसमें कहा जाएगा कि जिस फोरम पर आप वर्तमान में हैं, वहां एक संदेश उनका इंतजार कर रहा है। यह उन पर निर्भर है कि वे अपने ट्विटर संदेशों को पढ़ेंगे और जवाब देंगे या नहीं।

## फोरम सब्सक्राइबर बनने के लिए

यदि आपके पास <b><i>कोई खाता नहीं है</i></b>, और केवल ईमेल सूचनाएं प्राप्त करना चाहते हैं (साइन इन किए बिना), तो आप टैप करके और कान को हरे रंग में स्विच करके सदस्यता ले सकते हैं मैसेजिंग विंडो में 'सुनने वाला कान', जो आपका ईमेल पता मांगेगा। फिर 'सदस्यता लें' पर क्लिक करें।

* <img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/not-listening.png'>
<i>सब्सक्राइब नहीं किया गया. सदस्यता लेने के लिए टैप करें.</i>

* <img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/listening.png'>
<i>सब्स्क्राइबबिस्तर। सदस्यता समाप्त करने के लिए टैप करें।</i>

यदि आपके पास <b><i>खाता है</i></b>, तो आपको पहले लॉग इन करना चाहिए। ऐसा करने के लिए, 'सेटिंग्स' पर क्लिक करें, पासवर्ड बॉक्स के लिए 'अधिक' पर क्लिक करें और अपना ईमेल और पासवर्ड दर्ज करें। फिर 'लॉगिन' पर क्लिक करें।

अब मैसेजिंग पेज में, उस फोरम की सदस्यता लेने के लिए कान को हरे 'सुनने वाले कान' पर टैप करें और स्विच करें।

किसी सब्स्क्राइब्ड फ़ोरम से <b>अनसब्सक्राइब</b> करने के लिए, टैप करें और मैसेजिंग पेज पर लाल 'न सुनने वाले कान' पर स्विच करें।

## एक समूह स्थापित करना

अपना स्वयं का समूह नाम, या मौजूदा सार्वजनिक समूह नाम दर्ज करें, जहां AtomJump.com पर "समूह नाम दर्ज करें" लिखा है, और <span class="notranslate">"AtomJump"</span> पर क्लिक करें।

<img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/group-name-290x300.png'>

जैसे <span class="notranslate">"sailinglondon"</span> दर्ज करना और <span class="notranslate">"AtomJump"</span> टैप करना आपके ब्राउज़र को निम्नलिखित पते पर ले जाएगा:

<img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/sailinglondon.png'>

अपने फ़ोरम का वेब लिंक ईमेल, एसएमएस, त्वरित संदेश या किसी अन्य माध्यम से अपने समूह के साथ साझा करें। आप अंतर्निहित पृष्ठ के ऊपरी दाएं कोने में 'शेयर' आइकन पर टैप करके इस लिंक को atomjump.com पर शीघ्रता से पा सकते हैं।

<img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/share-300x192.png'>

प्रत्येक व्यक्ति चालू सूचनाएं प्राप्त करने के लिए फ़ोरम ग्राहक बनना चुन सकता है।

<b>उन्नत युक्ति:</b> आप वैकल्पिक रूप से अपने वेब लिंक के अंत में <span class='notranslate'>“/go/”</span> जोड़ सकते हैं, जो आपके मेहमानों के लिए तुरंत लाइव फोरम खोल देगा। (ताकि उन्हें बड़े नीले 'गो' बटन को टैप न करना पड़े)।

<b>अस्थायी पते</b>

यदि आपको एक अस्थायी पते पर भेजा गया था (उदाहरण के लिए http://sailinglondon.clst4.atomjump.com), और बताया गया कि पूरी तरह से सक्रिय होने में 2-48 घंटे लगेंगे, तो आप https पर डोमेन स्थानांतरण की स्थिति देख सकते हैं: //dnschecker.org. अपने पृष्ठ का इच्छित पता दर्ज करें उदा. "sailinglondon.atomjump.com" और खोजें। आपको यह पुष्टि करने की आवश्यकता है कि लौटाए गए सभी पते "114.23.93.129" (जो मौजूदा atomjump.com घर का पता है) से भिन्न हैं। एक बार ऐसा होने पर, हर कोई सही सर्वर देख सकता है और आप अन्य लोगों को फ़ोरम में आमंत्रित करने के लिए सुरक्षित हैं। यदि नहीं, तो संभावना है कि कुछ उपयोगकर्ता संदेश फ़ोरम पर लिखेंगे, लेकिन वे संदेश गलत सर्वर पर भेजे जाएंगे, और अन्य उपयोगकर्ताओं को दिखाई नहीं देंगे।

## एक निजी कमरा स्थापित करना

AtomJump․com पर, आप अपने स्वयं के अनूठे कमरे का नाम दर्ज कर सकते हैं जहां यह लिखा होता है <span class="notranslate">"एक समूह का नाम दर्ज करें"</span>, उदाहरण के लिए। <span class='notranslate'>'fredfamily'</span>, और नीचे की प्रविष्टि <span class='notranslate'>‘Create a PRIVATE room’ ('एक निजी कमरा बनाएं')</span> पर टैप करें।

<img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/fredfamily-208x300.png'>

AtomJump․com पर, इसकी लागत NZ$ 15/वर्ष (लगभग $US 10/वर्ष) है। आप सीधे <a href="http://atomjump.org/wp/introduction/">इस पेज</a> पर भी साइन अप कर सकते हैं। अन्य साइटों पर, आपको निजी फ़ोरम पासवर्ड जोड़ने के लिए अपने सिस्टम व्यवस्थापक से संपर्क करना चाहिए।

ध्यान दें: आपके द्वारा चुना गया फ़ोरम पासवर्ड आपके व्यक्तिगत पासवर्ड से भिन्न होता है और ऐसा होना चाहिए जिसे आप कमरे के प्रत्येक सदस्य को आराम से ईमेल कर सकें।

## एसएमएस सूचनाएं प्राप्त करने के लिए
ध्यान दें, AtomJump.com पर इसे ऐप द्वारा प्रतिस्थापित कर दिया गया है, जो मुफ़्त है, और ग्राफिकल संदेश पॉपअप प्रदान करता है। हालाँकि, ये निर्देश अभी भी सर्वर के अन्य इंस्टॉलेशन पर लागू हो सकते हैं।

निचले बाएँ कोने में 'सेटिंग्स' पर क्लिक करें। 'अधिक' पर क्लिक करें, और अपना अंतर्राष्ट्रीय फ़ोन नंबर बिना प्रमुख धन चिह्न '+' और बिना रिक्त स्थान के दर्ज करें, उदाहरण के लिए '+64 3 384 5613' को '6433845613' के रूप में दर्ज किया जाना चाहिए।

<img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sms-phone.png'>

संभवतः आपके प्रदाता की ओर से शुल्क लिया जाएगा (उदाहरण के लिए 16सी प्रति संदेश), इसलिए कृपया अपने प्रदाता के निर्देशों की जांच करें।

## ऐप नोटिफिकेशन प्राप्त करने के लिए

ऐप नोटिफिकेशन, जबकि संभव है, एटमजंप मैसेजिंग पर बहुत ध्यान देने योग्य नहीं हैं। आम तौर पर, एटमजंप के पीछे के लोग एक शांत जीवन पसंद करते हैं, इसलिए बेहतर होगा कि आप अपने संदेश सूचनाओं के साथ उसी तरह व्यवहार करें जैसे आप ईमेल के साथ करते हैं: आप नए संदेशों की जांच तब करते हैं जब आप उनकी जांच करना चाहते हैं, न कि तब जब हर कोई चाहता है कि आप उनकी जांच करें। दूसरे शब्दों में, आप अपने स्थान के नियंत्रण में हैं और आप अपने फोन से चुप्पी की अन्य लोगों की सामान्य इच्छा का सम्मान करते हैं।

फ़ोरम के वेब पते पर जाएँ. 'सेटिंग्स' पर क्लिक करें.

<img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/settings.png'>

एंड्रॉइड और आईओएस के लिए 'पॉपअप नोटिफिकेशन प्राप्त करें' के कुछ लिंक हैं। यदि यह किसी निजी सर्वर पर है, तो आपको उल्लिखित सर्वर पते की प्रतिलिपि बनानी होगी। ऐप लिंक पर क्लिक करें और फिर, यदि आपने पहले से ऐसा नहीं किया है, तो अपने एंड्रॉइड, आईफोन या डेस्कटॉप डिवाइस पर 'इंस्टॉल' लिंक के चरणों के साथ ऐप को "इंस्टॉल" करें। यह एक होमपेज आइकन बनाएगा जिसे दोबारा देखा जा सकता है।

<img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2023/09/register-atomjump-app-224x300.png'>

ऐप के अंदर, <span class='notranslate'>"Register on an AtomJump group or a Private Server" ('AtomJump ग्रुप या प्राइवेट सर्वर पर रजिस्टर करें')</span> पर टैप करें औरअपने xyz.atomjump.com पेज का समूह नाम दर्ज करें (xyz.atomjump.com के लिए आप 'xyz' टाइप करेंगे), या 'सेटिंग्स' के तहत अपने निजी फोरम पर उल्लिखित यूआरएल पेस्ट करें।

आपको साइन इन करने के लिए कहा जाना चाहिए, और आप एक खाता बना सकते हैं, या एक मौजूदा खाता दर्ज कर सकते हैं। यदि यह पूरा हो गया है, तो ब्राउज़र को यह दिखाना चाहिए कि आपने अपने स्टार्टर ऐप को उस सर्वर पर अपने ईमेल पते से संबद्ध कर लिया है, और स्टार्टर ऐप को स्वयं <span class='notranslate'>‘Listening for Messages’ ('संदेशों को सुनना')</span> कहना चाहिए।

<img src='http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/message-pair-2-2.jpg'>

इसका मतलब यह है कि ऐप खुलने पर इस खाते के लिए कोई भी व्यक्तिगत संदेश पॉप अप हो जाएगा, और यदि ऐप पृष्ठभूमि टैब में चल रहा है तो कुछ डिवाइस (यानी डेस्कटॉप/एंड्रॉइड) पर पिंग ध्वनि उत्पन्न होगी। हालाँकि, कई एंड्रॉइड फोन पर, अगर फोन स्लीप मोड में चला गया है तो पिंग ध्वनि नहीं सुनाई देगी।

संदेश के पूर्ण संस्करण के लिए इस टैब को टैप करें, और फिर फ़ोरम में प्रवेश करने के लिए <span class='notranslate'>‘Open Forum’ ('ओपन फ़ोरम')</span> पर टैप करें, जो आपको जवाब देने की अनुमति देता है।

किसी भी समय <b>संदेश सूचनाओं को रोकने</b> के लिए आप किसी विशेष सर्वर पर 'डीरजिस्टर' कर सकते हैं। जब आप लॉग आउट होंगे तो संदेश सूचनाएं ईमेल द्वारा भेजी जाएंगी। दोबारा पंजीकरण करने पर सूचनाएं फिर से शुरू हो जाएंगी।

आप किसी भी संख्या में फ़ोरम की सदस्यता ले सकते हैं. ऊपर <a href="#become-owner">'फोरम सब्सक्राइबर बनने के लिए'</a> देखें।


## फोरम शॉर्टकट सहेजने के लिए
यदि आप अपने फोन पर हैं, तो हम डेस्कटॉप शॉर्टकट के रूप में एटमजंप मैसेजिंग स्टार्टर ऐप इंस्टॉल करने की सलाह देंगे।

* https://app.atomjump.com

"एटमजंप समूह या निजी सर्वर पर पंजीकरण करें" पर टैप करें और अपने xyz.atomjump.com पेज का समूह नाम दर्ज करें (xyz.atomjump.com के लिए आप 'xyz' टाइप करेंगे), या अपने निजी फोरम पर उल्लिखित यूआरएल पेस्ट करें , 'सेटिंग्स' के अंतर्गत।


## एक फोटो पोस्ट करना
निचले बाएँ कोने में 'अपलोड' आइकन पर क्लिक करें। अपनी ड्राइव से एक .jpg फोटो चुनें और 'अपलोड' पर क्लिक करें। नोट: आप एक से अधिक फ़ोटो चुन सकते हैं.

<img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2020/10/upload.png'>

नोट: यदि आप मोबाइल डिवाइस का उपयोग कर रहे हैं उदा. एंड्रॉइड, 'कैमरा' के बजाय अपनी गैलरी तक पहुंच पाने के लिए, 'दस्तावेज़' और फिर 'गैलरी' चुनें।

आप दिखाई देने वाले थंबनेल पूर्वावलोकन को टैप करके फोटो का ज़ूम-सक्षम पूर्वावलोकन देखना चुन सकते हैं। पूर्ण पूर्वावलोकन बंद करने के लिए फ़ोटो पर दोबारा टैप करें।

## स्टिकर पोस्ट करने के लिए **
निचले बाएँ कोने में स्माइली चेहरे पर क्लिक करें। फिर अपने स्टिकर पर क्लिक करें.

<img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/laugh1-150x150.jpg'>

## संदेश डाउनलोड करने के लिए
अपने खाते से लॉग इन करें. निचले बाएँ कोने में 'अपलोड' आइकन पर क्लिक करें। 'डाउनलोड' बटन पर क्लिक करें। यह एक .xlsx स्प्रेडशीट फ़ाइल डाउनलोड करेगा, जिसे किसी भी स्प्रेडशीट सॉफ़्टवेयर द्वारा खोला जा सकता है। ओपन ऑफिस, गूगल डॉक्स, माइक्रोसॉफ्ट ऑफिस।

##भाषा बदलने के लिए**
निचले बाएँ कोने में 'सेटिंग्स' पर क्लिक करें। फिर 'अधिक' पर क्लिक करें और 'भाषा' बॉक्स को ड्रॉप डाउन करें। अपनी भाषा चुनें। फिर 'सेटिंग्स सहेजें' पर क्लिक करें। यदि आप लॉग इन हैं तो आपको अपना पासवर्ड दोबारा दर्ज करने की आवश्यकता हो सकती है।

ध्यान दें: 'सेटिंग्स' आइकन वाला सामने वाला ग्रे बॉक्स केवल तभी भाषा बदलेगा जब आसपास की साइट ने इस सुविधा को लागू किया हो, और आपको अपने ब्राउज़र में पेज को रीफ्रेश करने की आवश्यकता हो सकती है। भाषा बदलने से केंद्रीय बॉक्स में 'गाइड' संदेश बदल जाएंगे। यह अन्य उपयोगकर्ताओं द्वारा दर्ज किये गये पाठ को प्रभावित नहीं करता है।

## फ़ुल-स्क्रीन पर जाने के लिए **

अपने **एंड्रॉइड फोन** पर, जब आप बारंबार एटमजंप मैसेजिंग पेज पर होते हैं, तो ब्राउज़र के लिए 'सेटिंग्स' में जाएं (अक्सर शीर्ष पर पते के पास एक 3 बार आइकन), और 'होम स्क्रीन में जोड़ें' विकल्प का चयन करें। , या ऐसा ही कुछ।

अपने **iPhone** पर, जब आप बार-बार आने वाले AtomJump मैसेजिंग पेज पर हों, तो पेज के नीचे 'शेयर' आइकन पर टैप करें, और फिर नीचे 'होम स्क्रीन में जोड़ें' आइकन, या कुछ इसी तरह का आइकन टैप करें।

फिर अपने फोन की होम स्क्रीन पर वापस जाएं और आइकन पर टैप करें। इसके बाद मैसेजिंग के दौरान फुल स्क्रीन रियल-एस्टेट का उपयोग किया जाएगा।

## संदेशों को हटाने के लिए

AtomJump.com पर कोई भी किसी भी संदेश को हटा सकता है, और हम इसकी अनुमति देते हैं ताकि फ़ोरम बड़े पैमाने पर स्वयं मॉडरेट हो सकें। हालांकि इसका मतलब यह हो सकता है कि आपका संदेश किसी के द्वारा गलत तरीके से हटा दिया गया है, लेकिन इसका मतलब यह है कि केवल वही संदेश मंच पर रहेंगे जिन्हें हर कोई स्वीकार करेगा। यदि आपके पास ऐसे मुद्दे हैं जिन्हें इस नीति से हल नहीं किया जा सकता है, तो कृपया गोपनीयता पृष्ठ पर हमसे संपर्क करें।

किसी संदेश को हटाने के लिए, संदेश पर टैप या क्लिक करें, और आपको नीचे कूड़ेदान आइकन के साथ संदेश दिखाया जाएगा। कचरा बिन आइकन टैप करें, और संदेश कुछ ही सेकंड में हटा दिया जाना चाहिए।

<img src='http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2019/03/delete-example-150x150.png'>

ध्यान दें: एक संदेश पोस्ट होने के बाद आपके पास संदेश को हटाने के लिए 20 मिनट का समय होता है (AtomJump की डिफ़ॉल्ट स्थापना के लिए, और इसमें AtomJump.com भी शामिल है) इससे पहले कि अन्य रोबोट फ़ीड को संदेश की प्रतिलिपि बनाने का मौका मिले।

## एंड्रॉइड पर टिमटिमाती छवियों को रोकने के लिए

एंड्रॉइड फोन पर, यदि आप एक गैर-सुरक्षित 'http' मैसेजिंग सर्वर से कनेक्ट हो रहे हैं, और आपके फोन ब्राउज़र की सेटिंग का 'लाइट मोड' चालू है, तो आप संभवतः पाएंगेजादूगर हर 5 सेकंड में टिमटिमाते प्रतीत होते हैं। हम आपके फ़ोन के Chrome ब्राउज़र सेटिंग पृष्ठ में फ़्लिकरिंग को रोकने के लिए 'लाइट मोड' को बंद करने की अनुशंसा करेंगे।

वैकल्पिक रूप से, यदि कोई 'https' डोमेन सर्वर से जुड़ा है, तो समस्या गायब हो जानी चाहिए।
 
 

__** यह सुविधा AtomJump.com पर डिफ़ॉल्ट रूप से चालू है, लेकिन यदि आपके प्रदाता ने इन प्लगइन्स को शामिल नहीं किया है तो ऐसा नहीं हो सकता है।__
